日股急瀉逾千點美日股市同陷熊市

受到美股急挫拖累，亞太區股市普遍下跌，日本股市下瀉超過5%，日經平均指數全日急跌1010點，跌穿2萬點關口，收報19155點，是1年8個月以來最低位，日股由10月份高位回落21%，正式踏入技術性熊市，今次亦是東京股市最大的12月份跌幅 ，亦是10年來最大的單日跌幅。日本財務大臣麻生太郎指，金融市場可能反應過度。

美國股市平安夜市況繼續插水，三大指數都跌超過2%，道瓊斯工業平均指數跌超過600點，納斯達克指數跌140點。標普五百指數跌65點，收報收報2351點，今次是標指歷年平安夜最差表現，並進入技術性熊市，亦意味美股長達十年的牛市告終。

Mo la Mo la